\subsection{Exemplo}

  Seja pelo método geométrico,
  ou pelo método algébrico,
  já sabemos que para que
  \begin{equation*}
    \vector{a}
    =
    t \vector{v}
    +
    \vector{n}
  \end{equation*}
  com $\vector{n} \perp \vector{v}$,
  é necessário e suficiente que
  \begin{equation}
    t
    =
    \frac{\innerproduct{\vector{v}}{\vector{a}}}{\norm{\vector{v}}^2}.
  \end{equation}

  \begin{example}[Plano inclinado]
    Considere um corpo de peso $\vector{P}$
    em um plano inclinado com normal $\vector{n}$,
    como na \cref{figure:inclined_plane}.

    \nftikzpic[figure:inclined_plane]
        {02/02/figs/inclined_plane.tikz}

    Se $\vector{P} = (0,0,-5)$,
    e se $\vector{n} = (1,2,3)$,
    então a componente de $\vector{P}$ normal ao plano inclinado é
    \begin{align*}
      \vector{P_N}
      &=
      \frac{\innerproduct{\vector{P}}{\vector{n}}}{\norm{\vector{n}}^2}
      \vector{n}
      \\
      &=
      \frac{-15}{14}
      (1,2,3).
    \end{align*}
  \end{example}
